# wb-rules-greenhouses

Wiren Board rules for microclimate control in greenhouses | Базовые правила для управления микроклиматом в теплицах

Данные скрипты можно запускать через движок правил Wiren Board
Каждый скрипт автоматизирует свой параметр микроклимата в теплице

## Полив
Может осуществляться по **датчикам влажности почвы** или по **расписанию**

### По датчикам
На данном этапе реализована поддержка одного датчика, определяющего влажность путём измерения сопротивления почвы.
При интерпретации значений датчика можно воспользоваться следующими приближениями:
* Сухая почва: 0—300
* Влажная почва: 300—700
* Датчик в воде: 700—950

Параметры:
* `soil_moisture_min`  Минимальная влажность почвы
* `soil_moisture_max` Максимальная влажность почвы
* `soil_moisture_sensor` Датчик влажности почвы в виде "имя датчика/имя параметра"
* `soil_moisture_relay` Реле системы полива в виде "имя устройства/имя параметра"

### По расписанию
Для полива по расписанию можно задать дату начала, окончания, периодичность и время начала полива.
Так же необходимо задать производительность системы полива и сколько воды должно вылиться из каждого сопла за один сеанс.
Скрипт сам рассчитает длительность полива и вовремя остановит подачу воды.

Параметры:
* `water_volume_liters` Объём воды в литрах на каждое сопло
* `irrigation_efficiency` Производительность одного сопла системы полива. Измеряется в литры/час
* `watering_start` Дата начала полива (Отсчёт месяцев начинается с 0)
* `watering_end` Дата окончания полива
* `watering_time` Время начала полива (12.00). Массив. Формируется автоматически на основе выбранного времени через специальный контрол
* `watering_frequency` Частота полива в днях
* `watering_relay` Реле системы полива в виде "имя устройства/имя параметра"

Замечания по расчёту производительности системы полива:
Производительность системы полива зависит от: диаметра отверстий и скорости воды. Во всей системе эти величины должны быть постоянными.
Потери напора воды из-за длины системы можно сделать незначительными благодаря ограничению её размера, длины труб. Потери при повороте трубы и ответвлении так же следует снизить.

Подкормка:
Подкормку можно запустить как отдельный независимый полив по расписанию. При этом можно указать реле которое регулирует систему полива с подкормкой.
С помощью полива можно осуществить только корневую подкормку.

## Влажность
### Воздуха
Осуществляется по датчику измеряющему относительную влажность воздуха. Измеряется в процентах.
Влажность воздуха предполагается уменьшать вытяжкой а увеличивать - туманообразователем.

Параметры:
* `air_humidity_max` Максимальная влажность воздуха в процентах
* `air_humidity_min` Минимальная влажность воздуха в процентах
* `air_humidity_sensor` Датчик влажности воздуха в виде "имя датчика/имя параметра"
* `air_dehumidifier` Реле осушителя воздуха в виде "имя устройства/имя параметра" (Например вытяжка)
* `air_humidifier` Реле увлажнителя воздуха в виде "имя устройства/имя параметра" (Например туманообразователь)

### Почвы
Это правило предназначено для мониторинга влажности почвы.
Можно применить если полив ведётся по расписанию. Тогда если почва слишком сухая или слишком влажная, будет генерироваться консольная ошибка.
В будущем планируется дополнить это правило другими методами оповещения, например, отправкой сообщений на почту.

Параметры:
* `soil_moisture_min` Минимальная влажность почвы
* `soil_moisture_max` Максимальная влажность почвы
* `soil_moisture_sensor` Датчик влажности почвы в виде "имя датчика/имя параметра"

## Температура
### Воздуха
Температура воздуха может увеличиваться обогревателями, тепловыми пушками.
Уменьшаться проветриванием и туманообразователем.

В регулировке температуры и влажности воздуха задействованы одинаковые устройства: вытяжка и туманообразователь.
Вытяжка уменьшает температуру и влажность воздуха. Туманообразователь уменьшает температуру воздуха и увеличивает его влажность.
Поэтому нельзя, что бы эти устройства работали одновременно. Для этого, при настройке правила регулировки температуры воздуха необходимо задать параметры влажности.

Правило само решит, когда лучше включить вытяжку, а когда туманообразователь для уменьшения температуры воздуха.

Параметры:
* `air_temperature_max` Максимальная температура воздуха в градусах по цельсию
* `air_temperature_min` Минимальная температура воздуха в градусах по цельсию
* `air_temperature_sensor` Датчик температуры воздуха в виде "имя датчика/имя параметра"
* `air_cooler` Реле охладителя воздуха в виде "имя устройства/имя параметра"
* `air_heater` Реле обогревателя воздуха в виде "имя устройства/имя параметра"

### Почвы
Температуру почвы предполагается увеличивать электрическими нагревательными элементами.

Параметры:
* `soil_temperature_max` Максимальная температура почвы в градусах по цельсию
* `soil_temperature_min` Минимальная температура почвы в градусах по цельсию
* `soil_temperature_sensor` Датчик температуры почвы в виде "имя датчика/имя параметра"
* `soil_heater` Реле обогревателя почвы в виде "имя устройства/имя параметра"

## Освещение
### По датчикам
Позволяет обесечить необходимый уровень освещения в течение заданного времени суток.

Параметры:
* `illumination_min` Минимальное допустимое значение освещённости в люксах
* `illumination_time_start` Время начала контроля освещения
* `illumination_time_end` Время окончания контроля освещения
* `illumination_sensor` Датчик освещённости в виде "имя устройства/имя параметра"
* `illumination` Реле освещения в виде "имя устройства/имя параметра"
